\soultionSection

Для решения воспользуемся тем функционалом, который предоставляют нам библиотеки \texttt{ethereum}, а в частности модулями \texttt{transactions}, \texttt{utils} и \texttt{rlp}.

Так как транзакции закодированы в шестнадцатеричном формате, то перед тем, как декодировать их при помощи rlp, нам необходимо конвертировать их в массив байт. Для этого воспользуемся функцией \textit{decode\_hex} модуля \textit{utils}.

Полученный массив байт необходимо десериализовать, используя rlp. Заметим, что модуль \textit{rlp} позволяет сериализовывать свои структуры данных, в частности, мы можем сериализовать объект класса Transaction, конструктор которого находится в модуле \textit{transactions} библиотеки \textit{ethereum}.
Соответственно, с таким же успехом мы можем десериализовать объект данного класса. 
Таким образом, мы получаем возможность работать с данными транзакциями, используя все преимущества этой структуры данных.

Далее, необходимо заметить, что майнер получит награду только в том случае, если выпущенный им блок окажется правильным. То есть, в начале необходимо проверять правильность блока и лишь затем присваивать майнеру награду. Более того, если какая-либо транзакция в блоке оказалась некорректной, то все транзакции в блоке являются недействительными и никак не влияют на состояние сети.

Принимая во внимание описанные выше ограничения, напишем функцию, которая будет возвращать состояние аккаунтов в сети к моменту обнаружения некорректной транзакции.
Входные данные будем считывать из файла, а изменения на балансах будем производить только после проверки правильности конкретного блока.

\codeExample


\inputPythonSource